---
title: Revue de la qualité
description: 
published: true
date: 2021-07-05T12:34:18.787Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-07-05T10:43:36.627Z
---

# Revue de la qualité

Une revue de qualité est un enregistrement de la performance par rapport à l'objectif de qualité à intervalles réguliers.

Une revue de la qualité est une inspection avec une structure spécifique, des rôles définis et une procédure conçue pour garantir l'exhaustivité d'un produit et le respect des normes de qualité. La revue de qualité est utilisée pour vérifier si tous les objectifs d'un objectif de qualité ont été atteints.

---

Pour accéder à **la liste d'examen de la qualité**, allez sur :

> Accueil > Qualité > Revue et actions > **Revue de la qualité**

![liste_revue_de_la_qualité.png](/quality/quality-review/liste_revue_de_la_qualité.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer et d'utiliser une revue qualité, il est conseillé de créer d'abord les éléments suivants :

- Objectif de qualité

## 2. Comment créer une évaluation de la qualité ?

1. Accédez à la liste Revue de qualité, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Revue de qualité**.
2. Sélectionnez un **objectif de qualité** qui doit être examiné.
3. Dans la section Révision du tableau Révisions, laissez une évaluation sur un objectif de qualité.
4. **Enregistrer**.

![détails_notes.png](/quality/quality-review/détails_notes.png)

> **Remarque** : Si la Procédure Qualité est liée à l'Objectif Qualité, la Procédure Qualité sera récupérée dans la Revue Qualité.
{.is-warning}

Vous pouvez également ajouter des notes supplémentaires dans la section **Notes**.

![notes.png](/quality/quality-review/notes.png)

## 3. Caractéristiques

### 3.1 Création automatique périodique

Si vous avez défini la fréquence d'examen dans votre objectif de qualité, l'examen de qualité sera automatiquement créé et son statut sera défini sur **Ouvert**. Le responsable qualité peut alors vérifier les revues ouvertes et terminer l'inspection.

## 4. Après l'enregistrement

Après avoir terminé une revue qualité, vous pouvez créer une action qualité contre celle-ci si vous souhaitez enregistrer des actions correctives ou préventives.

